<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Hallo Swift</title>
    <link>https://hallo-swift.de/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Hallo Swift</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hallo-swift.de/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Proposals und andere News</title>
      <link>https://hallo-swift.de/post/033/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hallo-swift.de/post/033/</guid>
      <description>In dieser Folge unterhalten sich Ben, Dom und Vincent über ein paar Proposals aus dem Swift Evolution Universum und ein paar andere News.
Themen Bens Social Media  Instagram, Twitter, LinkedIn  Danke fürs Zuhören! 👋
WWDC  WWDC Ankündigung  Spotify vs. Apple  Spotify&amp;rsquo;s Erklärung Apple&amp;rsquo;s Stellungnahme  Zusammenfassung verschiedener Stimmen    Proposals   Result für stdlib
  Self für class und value types (Proposal, Implementierung)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jahresabschluss 2018</title>
      <link>https://hallo-swift.de/post/032/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hallo-swift.de/post/032/</guid>
      <description>In dieser Folge unterhalten sich Ben und Dom über verschiedene aktuelle Themen aus der Swift-Szene und bereden außerdem einen State of the Art von dem Podcast Hallo Swift selbst. Frohe Weihnachten an euch alle und einen guten Rutsch ins neue Jahr! Bis Januar 2019!
Themen John Sundell  Webseite Podcast  Besprochene Projekte (mehr unter seinem Account)
 Marathon Shapeshift Xgen  Konferenzen  UIKonf WWDC dotSwift iOSCon try! Swift AppBuilders FunSwiftConf 35c3 Swift Island Swift Alps  Swift als Sprache für alles  Chris Lattner bei ATP AlwaysRightInstitute über dynamicCallable und dynamicMemberLookup Parsel  State of the Art von Hallo Swift  Overcast Castro Podcasts  Social   Ben auf Twitter</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SpriteKit und SceneKit</title>
      <link>https://hallo-swift.de/post/031/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hallo-swift.de/post/031/</guid>
      <description>In dieser Folge unterhalten sich Ben, Dom und Vincent über die Frameworks SpriteKit und SceneKit.
Links   Result Proposal
  Swift 5
  Apple Pay
  Apple Pay Status
  Shut Up And Take My Money
  SpriteKit
  SceneKit
  BreakOutToRefresh
  SKSceneDelegate
  ThreeDMill
  Dominik Wagner
  Picks  Dom Ben Vincent  Social   Ben auf Twitter</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Result</title>
      <link>https://hallo-swift.de/post/030/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hallo-swift.de/post/030/</guid>
      <description>In dieser Folge unterhalten sich Ben, Dom und Vincent über den Result Type in der Standard Bibliothek und die SourceKit Implementierung von dem Language Server Protocol.
Shownotes  LSP.org  Result Proposal:  Proposal Review  Language Server Protocol  Official Announcement #1 Official Announcement #2 NSHipster VSCode VSCode  Picks  Ben Vincent #1 Vincent #2 Dom  Social   Ben auf Twitter
  Dom auf Twitter</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>USA</title>
      <link>https://hallo-swift.de/post/029/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hallo-swift.de/post/029/</guid>
      <description>In dieser Folge unterhalten sich Ben, Dom und Vincent über die Apple Oktober Keynote und das Leben in den USA.
Links   Video
  iPad
  MacBook Air
  Mac Mini
  Akronymisierbar
  VaporBerlin
  Großer Amerikanischer Straßenbahnskandal
  Treasure Island, San Francisco
  Cupertino
  Picks  Ben: Vapor Cloud Vincent: FloatingPanel Dom: solid  Social   Ben auf Twitter</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Xcode 10</title>
      <link>https://hallo-swift.de/post/028/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hallo-swift.de/post/028/</guid>
      <description>In dieser Folge unterhalten sich Dom und Vincent über das neue Xcode 10.0.
Links  What&amp;rsquo;s new in Xcode Release Notes of Xcode 10  Property die eine Repräsentation der Benutzeroberfläche bereitstellt:
public protocol XCUIElementSnapshot : XCUIElementAttributes { /*! * Returns a hierarchical dictionary representation with standard attributes for the element and all * of its descendants. The dictionary keys are of type XCUIElementAttributeName. If the value for a given * attribute is null, the key will not be present, but empty strings may be found in the dictionary.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rust</title>
      <link>https://hallo-swift.de/post/027/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hallo-swift.de/post/027/</guid>
      <description>In dieser Folge unterhalten sich Dom und Vincent über die Programmiersprache Rust und ihre Vorzüge, sowie Einschränkungen und vergleichen sie mit Swift.
Links   Rust Language
  &amp;ldquo;Types of Protocols&amp;rdquo; - Swift Forum
  Firefox&amp;rsquo; Rust CSS Engine
  Graydon Hoare, Rust&amp;rsquo;s Creator
  Rust Documentation
  Swift Array Documentation
  OpenRadar
  Picks  Brisk cbindgen  Social   Ben auf Twitter</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frameworks</title>
      <link>https://hallo-swift.de/post/026/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hallo-swift.de/post/026/</guid>
      <description>In dieser Folge unterhalten sich Dom und Vincent über die unterschiedlichen Optionen zum erstellen von Code-Bibliotheken und diskustieren deren jeweilige Vorzüge, bzw. Nachteile.
Links   Codestammtisch
  EventBus
  Gestalt
  Captain
  ScopedDefaults
  Strategist
  3D-Mill
  Picks  Chisel Guise swift-nonempty  Social   Ben auf Twitter
  Dom auf Twitter
  Vincent auf Twitter</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WWDC 2018</title>
      <link>https://hallo-swift.de/post/025/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hallo-swift.de/post/025/</guid>
      <description>In dieser Folge erzählt Vincent von seinen Eindrücke von der WWDC 2018.
Links  Inside SwiftShot: Creating an AR Game Introducing Create ML Lobe AI UIKonf 2018, Carola Nitz – &amp;ldquo;Advanced Debugging Techniques&amp;rdquo;  Picks:  Kotoba Swag &amp;ldquo;Advanced Debugging with Xcode and LLDB&amp;rdquo;, WWDC 2018  Social   Ben auf Twitter
  Dom auf Twitter
  Vincent auf Twitter
  Hallo Swift auf Twitter</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sonderfolge: Glaskugel WWDC 2018</title>
      <link>https://hallo-swift.de/post/024a/</link>
      <pubDate>Mon, 28 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hallo-swift.de/post/024a/</guid>
      <description>In dieser Folge philosophiert Dom darüber, was er von der WWDC erwartet, während Vincent wahrscheinlich bereits im Flieger zu dieser sitzt. Spoileralert!
Hallo Swift #24.1 - Sonderfolge: Glaskugel WWDC 2018 Allgemeine Informationen und Links  WWDC Tweet von Krzysztof Zablocki  Social   Ben auf Twitter
  Dom auf Twitter
  Vincent auf Twitter
  Hallo Swift auf Twitter
  SwiftDe-Slack
  Hallo Swift Webseite</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coordinator Pattern</title>
      <link>https://hallo-swift.de/post/024/</link>
      <pubDate>Sun, 27 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hallo-swift.de/post/024/</guid>
      <description>In dieser Folge unterhalten wir uns über das leidige Thema des ViewController-Decoupling und wie das Coordinator Pattern hier überaus hilfreich sein kann. Mit dabei sind wie immer Dom und Vincent. Schreibt uns gerne bei Twitter oder in Slack!
Links  &amp;ldquo;Presenting Coordinators&amp;rdquo; - Soroush Khanlou &amp;ldquo;Coordinators Redux&amp;rdquo; - Soroush Khanlou &amp;ldquo;MVVM-C In Practice&amp;rdquo; - Steve &amp;ldquo;Scotty&amp;rdquo; Scott  Picks Ben:
 build-your-own-x  Vincent:
 Chronology  Social   Ben auf Twitter</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hashable Enhancements</title>
      <link>https://hallo-swift.de/post/023/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hallo-swift.de/post/023/</guid>
      <description>In dieser Folge besprechen wir das kürzlich vom Swift Core Team angenommene Proposal SE-0206 &amp;ldquo;Hashable Enhancements&amp;rdquo; von Karoy Lorentey und Vincent. Mit dabei sind wie immer Dom und Vincent. Schreibt uns gerne bei Twitter oder in Slack!
Links  Blog-Post von Vincent Proposal von Karoy Lorentey und Vincent  Picks Ben
 stash  Vincent
 VisualProgrammingLanguage swift-tagged wave-share  Social   Ben auf Twitter
  Dom auf Twitter</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reactive Programming</title>
      <link>https://hallo-swift.de/post/022/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hallo-swift.de/post/022/</guid>
      <description>In dieser Folge besprechen wir das Thema Unit Testing. Mit dabei sind wie immer Ben, Dom und Vincent. Schreibt uns gerne bei Twitter oder in Slack!
History Rx: Reactive Extensions
Allgemeine Informationen und Links  “GitHub for Windows uses the Reactive Extensions for almost everything it does, including network requests, UI events, managing child processes (git.exe). Using Rx and ReactiveUI, we&amp;rsquo;ve written a fast, nearly 100% asynchronous, responsive application, while still having 100% deterministic, reliable unit tests.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unit Tests</title>
      <link>https://hallo-swift.de/post/021/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hallo-swift.de/post/021/</guid>
      <description>In dieser Folge besprechen wir das Thema Unit Testing. Mit dabei sind wie immer Ben, Dom und Vincent. Schreibt uns gerne bei Twitter oder in Slack!
Links Recap  Folge 4 - Testing Übersicht  Besprochene Links, Tools und Videos   Injection
  Swift’s Reflective Underpinnings - Joe Groff
  The Two Sides of Writing Testable Code
  xcpretty
  SwiftCheck
  AFL</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Code Generierung</title>
      <link>https://hallo-swift.de/post/020/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hallo-swift.de/post/020/</guid>
      <description>In dieser Folge besprechen wir das Thema Code Generierung. Mit dabei sind wie immer Ben, Dom und Vincent. Schreibt uns gerne bei Twitter oder in Slack!
Links Recap  Alle 34C3 Videos Freak Show Akronymisierbar Aufzeichnung Cocoaheads Accessibility  Buchempfehlung der Woche  The Pragmanic Programmer  Besprochene Links, Tools und Videos   Laurine
  SwiftGen
  UIKonf 2017 – Olivier Halligon – Code Generation in Swift</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Specialfolge - tuwat!</title>
      <link>https://hallo-swift.de/post/019a/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hallo-swift.de/post/019a/</guid>
      <description>tuwat!
Shownotes Dieses Bild wurde selbstverständlich nicht bearbeitet!
Heute hört ihr mit doppelter Effizienz gleich zwei Podcasts auf einmal. Hallo Swift und Akronymisierbar machen auf dem 34. Chaos Communication Congress ein joint venture und nehmen zusammen eine Sonderfolge auf. Ben, Hendrik, Kilian und Vincent waren vor Ort und erzählen ein wenig über Erfahrungen und was man auf dem 34c3 so sehen und erleben kann.
Vielen herzlichen Dank natürlich an das Sendezentrum auf dem 34c3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wie wird man iOS Entwickler?</title>
      <link>https://hallo-swift.de/post/019/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hallo-swift.de/post/019/</guid>
      <description>Diese Folge handelt davon, wie man iOS Entwickler werden kann und ob sich das heutzutage überhaupt noch lohnt. Mit dabei sind wie immer Ben und Dom. Vincent konnte dieses Mal leider nicht und ist das nächste Mal wieder mit dabei. Schreibt uns gerne bei Twitter oder in Slack!
Links  Alte HTW App Big Nerd Ranch  Picks Ben:
 github-profile-summary  Dom:
 qutebrowser  Social   Ben auf Twitter</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Objective-C</title>
      <link>https://hallo-swift.de/post/018/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hallo-swift.de/post/018/</guid>
      <description>Diese Folge handelt von Objective-C, eine dynamische Sprache, die sehr viel Einfluss auf die Entwicklung von Swift hatte. Mit dabei sind wie immer Ben, Dom und Vincent. Schreibt uns gerne bei Twitter oder in Slack!
Links  Github-Projekt TDD-Buch-Verlosung  Folge @hallo_swift, teile den Tweet zu dieser Folge. Teilnehmer müssen mindestens 14 Jahre alt sein. Einsendeschluss ist 23:59 Uhr am Freitag dem 15.12.2017.
  Introduction to Objective-C
  Objective-C-Runtime</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interoperabilität</title>
      <link>https://hallo-swift.de/post/017/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hallo-swift.de/post/017/</guid>
      <description>Diese Folge sprechen wir über Interoperabilität mit Python und anderen Sprachen. Mit dabei sind wie immer Ben, Dom und Vincent. Schreibt uns gerne bei Twitter oder in Slack!
Links   Proposal Dynamic Member Lookup
  Proposal Callable
  SciPy
  Tensorflow
  Kotlin vs. Swift
  Picks  PiFS Firefox Firefox auf Github Firefox Quantum Optimizing-Swift-Build-Times  Social   Ben auf Twitter</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prototyping</title>
      <link>https://hallo-swift.de/post/016/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hallo-swift.de/post/016/</guid>
      <description>Diese Folge sprechen wir über Prototyping, das heißt wir reden über Tools, Vorgehen und unsere Erfahrungen. Mit dabei ist dieses Mal Fabian, außerdem wie immer Ben, Dom und Vincent. Schreibt uns gerne bei Twitter oder in Slack!
Links  Recap Steps Product Hunt Steps  Design  Sketch Zeplin InVision Affinity Designer Abstract Flawless xScope  Prototyping  Flinto Principles Kite Compositor  Asset Code Generation  Schwartz Paintcode  Asset Generation  IconKit Graphviz  Drawing  Paper Linea App Icon Template  Blindtext  LittleIpsum Lorempixel Faker für Alfred  Dependencies  Interpolate von Roy Marmelstein Kingfisher von Wei Wang AccessibilityAnnouncer Lottie  Web  Anvil Paw  Picks  https://github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hard- und Software-Setup</title>
      <link>https://hallo-swift.de/post/015/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hallo-swift.de/post/015/</guid>
      <description>Diese Folge enthält eine detaillierte Sammlung unserer Hard- und Software-Setups mit denen wir täglich arbeiten. Mit dabei sind wie immer Ben, Dom und Vincent. Schreibt uns gerne bei Twitter oder in Slack!
Links  Tweet zu Size-Classes The Roost Stand Rain Design mStand IXEAU Youtube Kanal Talk über iOS Reverse Engineering von Kilian  Consumer  Duet Alfred App  swiftalfred goalfred   Little Snitch Spectacle 1Password Taskpaper Things 3 Theine Amphetamine Caffeine Waltr  Development  Atom Sublime Text VSCode Tower Homebrew XScope: Dev-Multi-Tool oh-my-zsh fish iTerm 2 Hex Fiend Charles Ship  Design  Flinto Shapes Sketch Paintcode: Vector to Code IconKit Graphviz  Utilities  Anvil Fluid LittleIpsum Monodraw Pathology Paw: Web-API Tool Httpie: Web-API Tool Dash Deckset  Picks  HolyJIT JolyJIT Blog Post SimpleApiClient Friday Q&amp;amp;A live mit Mike Ash  Social   Ben auf Twitter</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interface Builder</title>
      <link>https://hallo-swift.de/post/014/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hallo-swift.de/post/014/</guid>
      <description>Diese Folge besprechen wir Vor- und Nachteile des Interface Builders. Mit dabei sind wie immer Ben, Dom und Vincent. Wir baut ihr euer Layout? Schreibt uns gerne bei Twitter oder in Slack!
Links   Functional Swift Conference Berlin
  Functional Swift auf Youtube
  JLRoutes
  SnapKit
  Cartography
  Gestalt
  Storyboard2Code
  Mint
  Darwin Kernel
  Apple Open Source</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dependency Management</title>
      <link>https://hallo-swift.de/post/013/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hallo-swift.de/post/013/</guid>
      <description>Heute sprechen wir über unsere Meinung zum Apple Special Event, die Functional Swift Conference und Dependency Management im Apple Ökosystem. Mit dabei sind wie immer Ben, Dom und Vincent.
Links   Functional Swift Conference Berlin
  Functional Swift Buch
  Swift Talk
  Pointfree (Functional Swift Talk)
  The Manifest
  Cocoapods
  Pod Search Alfred
  apodidae
  Carthage</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Extensions</title>
      <link>https://hallo-swift.de/post/012/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hallo-swift.de/post/012/</guid>
      <description>Extensions nehmen in Swift einen sehr großen Platz ein und bieten eine enorm große Flexibilität. Diese Folge besprechen wir ein paar Gedanken dazu. Mit dabei sind wie immer Ben, Dom und Vincent.
Links   Swift Unwrapped
  9to5mac [SPOILER]
  Macrumors [SPOILER]
  Steve T-S (allgemein sehr empfehlenswert) [SPOILER]
  Conditional Conformance Proposal
  From Scratch Guide
  Vim Turing Machine
  Autobahn</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Concurrency</title>
      <link>https://hallo-swift.de/post/011/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hallo-swift.de/post/011/</guid>
      <description>Concurrency könnte neben der ABI-Stability ein weiteres wichtiges Thema für Swift 5 werden. Aufgrund aktueller Manifesto-Veröffentlichungen sprechen wir diese Folge über genau dieses Thema. Mit dabei sind wie immer Ben, Dom und Vincent.
Links   Concurrency Manifesto
  GCD auf Github
  Pyramide of Doom
  Async / Await Abschnitt
  Actors Abschnitt
  Go
  Vergleich zu Go
  Erlang</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swift 5 - ABI Stability</title>
      <link>https://hallo-swift.de/post/010/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hallo-swift.de/post/010/</guid>
      <description>In dieser Folge sprechen wir über die Ankündigung von Swift 5 und dessen größtes Ziel - ABI Stability.
Links   BinarySearch in Swift
  Swift 5 Mailinglist
  ABIStabilityManifesto
  GenericsManifesto
  Verschiedene Concurrency Modelle
  Proposal Conditional Conformances
  Proposal Recursive Protocol Conformance
  gitignore Projekt
  gitignore Webseite
  ObjectiveKit
  learn-regex
  regex101
  debuggex</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cocoaheads</title>
      <link>https://hallo-swift.de/post/009/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hallo-swift.de/post/009/</guid>
      <description>Die neunte Folge dreht sich um ein weniger technisches Thema: Meetups, ganz konkret Cocoaheads. Mit dabei ist wieder Vincent, der uns langfristig mit begleiten wird.
Links   Cocoaheads
  Meetup
  Apple User Groups
  Cocoaheads Berlin
  Cocoaheads Dresden
  Cocoaheads Düsseldorf
  Cocoaheads Frankfurt
  Youtube Cocoaheads Berlin
  SwiftDe auf Youtube (Aufnahmen Cocoaheads Dresden)
  Apollo 11</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swift Rant - Teil 2</title>
      <link>https://hallo-swift.de/post/008/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hallo-swift.de/post/008/</guid>
      <description>In der achten Folge geht es um weitere Verbesserungsvorschläge für Swift, sowie unsere Erfahrungen mit dem offiziellen Prozess, diese mit der Community zu teilen und zu diskutieren. Außer Ben und Dom ist wieder Vincent mit dabei.
Links   SwiftDe-Slack
  Pull Request bei Swift + kurze Diskussion
  Hirundo (Mailing Liste-App)
  Evolution (iOS App)
  Bang Bang
  Swift Pointers
  SwiftKitten</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swift Rant</title>
      <link>https://hallo-swift.de/post/007/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hallo-swift.de/post/007/</guid>
      <description>In dieser Folge diskutieren wir über ein paar Dinge, die wir in Swift gerne anders hätten. Außerdem ist Dominik heute im Urlaub und dafür Vincent mit dabei.
Links   Vincents Blog
  SwiftDe-Slack
  @autoclosure Blog Post
  Oft abgelehnte Vorschläge
  Generics Manifesto
  Brisk
  Magic-Wormhole
  Rainbows
  Vincent auf Twitter
  Ben auf Twitter
  Dom auf Twitter</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swift 4.0</title>
      <link>https://hallo-swift.de/post/006/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hallo-swift.de/post/006/</guid>
      <description>Heute werten wir die großen Neuerungen in Swift 4 aus und teilen unsere Wünsche für Swift 5. Außerdem ist heute Kilian mit dabei.
Links   Kilians Webseite
  SwiftDe-Slack
  Akronymisierbar
  Codable Proposal
  Keypath Literale Proposal
  RxSwift
  One Sided Ranges Proposal
  Mutliline String Proposal
  String als Collection Proposal
  Dictionary Verbesserungen Proposal
  Erica Sadun Dictionary Verbesserungen</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WWDC Nachbesprechung</title>
      <link>https://hallo-swift.de/post/005a/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hallo-swift.de/post/005a/</guid>
      <description>Nach den Vorüberlegungen aus der letzten Folge beschäftigen wir uns dieses Mal mit den grandiosen Neuerungen, die uns Apple auf der Keynote und der Platforms State of the Union vorgestellt hat.
Links   WWDC-Keynote + alle Ankündigungen
  Alle Video-Aufzeichnungen der WWDC-Sessions
  Neuer App Store in Swift
  Dom auf Twitter
  Ben auf Twitter
  Hallo Swift auf Twitter
  Hallo Swift Webseite</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WWDC Glaskugel</title>
      <link>https://hallo-swift.de/post/005/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hallo-swift.de/post/005/</guid>
      <description>In dieser Folge haben wir uns mit unseren Vorüberlegungen zur anstehenden WWDC beschäftigt. Erzählt uns doch auch gerne eure Hoffnungen auf Twitter (Link steht ganz unten in diesem Beitrag).
Links   WWDC
  Aufzeichnungen der WWDC Sessions
  iPhone 8 Design Studie
  iOS 11 Design Studie
  Essential Phone
  Swift Playgrounds und Roboter
  Apple kauft Workflow
  NFC mit Jailbreak</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Testing Übersicht</title>
      <link>https://hallo-swift.de/post/004/</link>
      <pubDate>Sun, 21 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hallo-swift.de/post/004/</guid>
      <description>In der heutigen Folge geht es um eine grobe Übersicht über das Testen von Apps. Wir wollten die wichtigsten Fragen beantworten: Warum? Wie? Was genau? Was ist üblich/was machen wir? Viel Spaß!
Shownotes Feedback gerne über ein iTunes Review oder über Twitter (Links stehen ganz unten).
  UIKonf
  Alle Aufnahmen der Talks von der UIKonf 2017
  Integration/Unit Test-Meme
  Accessibility on iOS
  FBSnapshotTestCase</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UIKonf</title>
      <link>https://hallo-swift.de/post/003a/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hallo-swift.de/post/003a/</guid>
      <description>Die heutige Folge haben wir außerplanmäßig in Berlin während der UIKonf aufgenommen. Es wird trotzdem in einer Woche eine planmäßige Folge wieder hier geben.
Links   UIKonf
  Livestream vom ersten Tag
  UIKonf Speaker
  Schedule/Agenda
  Swifting.io
  Deckset
  V for Wikipedia
  Typographizer
  WikipediaKit
  Computerspielemuseum Berlin
  Painstation
  Swift Talk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kommunikationspattern</title>
      <link>https://hallo-swift.de/post/003/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hallo-swift.de/post/003/</guid>
      <description>In der dritten Folge sprechen wir über verschiedene Pattern für die Kommunikation innerhalb von iOS Apps. Wir freuen uns sehr über positive Bewertungen im iTunes Store! (Sorry, dass der Ton so übersteuert ist.)
Links   Notification Center Dokumentation
  Delegation
  KVO/KVC
  ReactiveX
  ReactiveCocoa
  RxSwift + RxCocoa
  RxMarbles (Rx-Operatoren Übersicht)
  Swift Closures
  ViewController Segues</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Design Pattern</title>
      <link>https://hallo-swift.de/post/002/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hallo-swift.de/post/002/</guid>
      <description>Willkommen zur zweiten Folge &amp;lsquo;Hallo Swift&amp;rsquo;! Für diese Folge haben wir uns verbreitete Design Patterns in der iOS-Entwicklung zum Thema genommen. Wir freuen uns sehr über positive Bewertungen im iTunes Store!
Links   Link zu Bilals WWDC Scholarship Bewerbung
  MVC bei Apple
  Ausführlicher Artikel zu MVVM bei objc.io
  MVVM bei Microsoft
  VIPER in iOS bei objc.io
  Picks der Folge   zuck.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WWDC</title>
      <link>https://hallo-swift.de/post/001/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hallo-swift.de/post/001/</guid>
      <description>Willkommen zur ersten Folge &amp;lsquo;Hallo Swift&amp;rsquo;! In dieser Folge sprechen wir über die anstehende WWDC. Wir freuen uns sehr über positive Bewertungen im iTunes Store!
Links   WWDC - developer.apple.com/wwdc/
  AltConf - altconf.com
  Layers - layers.is
  Übersicht Veranstaltungen neben WWDC - developer.apple.com/wwdc/more/
  Talk Natasha the Robot AltConf 2016 - https://realm.io/news/altconf-natasha-murashev-digital-nomad/
  WWDC Streaming Verbot auf der AltConf 2015 - www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nullnummer</title>
      <link>https://hallo-swift.de/post/000/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hallo-swift.de/post/000/</guid>
      <description> Willkommen zu Hallo Swift!
Social  Dom auf Twitter - twitter.com/swiftpainless Ben auf Twitter - twitter.com/benchr Hallo Swift auf Twitter - twitter.com/hallo_swift  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>